台籍交換生被舉報「精日台獨」 決定不就讀武漢大學

大陸舉報「台獨」風氣持續。武漢大學近日錄取的台籍交換生柯筌耀，被大陸網民舉報曾在個人Facebook發表「精日」（即「精神日本人」，指親日分子）、「台獨」言論。在武漢大學表示調查處置之際，柯筌耀今日已決定不前往武大交換就讀。

微博自媒體「台灣傻事」昨日爆料稱，「武漢大學弄了個精日台獨過來」，並附上武大發給柯筌耀的錄取通知書，以及多張帳號為Chuck Ko的Fb截圖。

Fb發文 期待「偉大祖國」日本收復台灣島

截圖顯示，柯筌耀4月30日曾在Fb發文稱：「平成31年，掰掰。令和元年，您好！期待有一天偉大祖國收復失去的台灣島，和平統一全日本，成為大和民族偉大之復興，共築日本令和夢。兩島同屬一日，一國一制。」

柯筌耀承認，上述文章是他發布，但他有設定權限未公開，好友才看得到。另外，他曾在Fb支持同性婚姻修法，並因此表明2020唯一支持蔡英文總統。

武漢大學：調查處置

據人民日報海外網，「台灣傻事」向武大表示，柯筌耀不認同「九二共識」，自認日本為祖國，希望日本統一台灣，該生不適合來大陸做交換學生，「望貴校慎重考慮」。

武漢大學表示，該校港澳台事務辦公室正核實柯某社交媒體言論情況，將根據調查結果，依法依規進行處置。武漢大學稱：「歡迎所有支持認同一個中國原則的台灣同胞、海外華人華僑和國際友人來武漢大學交流學習」。

而柯筌耀今天稱，他已經決定不前往武大交換就讀，感謝外界的關心。。對於大陸有人「翻牆」來查他的言論，而且還有只限好友瀏覽的文章截圖，柯筌耀感嘆「沒辦法」。

柯筌耀是參加母校台灣師範大學與武漢大學的研究生交換計劃。他剛取得師大體育碩士學位，現於台灣工作。武大錄取通知書顯示，根據師大與武大兩校學生交換協議，經師大推薦及武大審核同意，柯筌耀獲錄取去武大進行一學期的交換學習，時間為今年9月2日至明年1月11日。

去支那交流本身就係一件戇尻嘅事

去咗無得翻台灣𠻹阿
好彩無去

唔去咪唔去囉
俾都唔去

台灣人個個都想奶共， 你睇班明星就知

只可以怪台灣大學太廢個個都想走出去

師本身都係台灣一流名校，使奶你武大郎九流學校？

好彩爆得早，可以唔去讀
如果到時過到去先俾人爆就仆街

唔係全部
98%係